高鐵864億夠起10萬伙公屋

2018年05月07日

高鐵864億夠起10萬伙公屋

西九龍總站

【一地兩檢割地】

【本報訊】18年前研究的區域快線變為今日的廣深港高鐵香港段，預算130億元但以864.2億元埋單，足夠興建10萬伙公屋；通車日期卻推遲33個月。按前高官鄭汝樺所言，每遲一日通車，香港經濟損失500萬，結果通車前已蝕49.5億元，更留下承建商巨額申索、出租內地口岸區租金等多筆糊塗賬。

《基本法》被打開缺口，內地執法人員「依法」走進西九執行內地法。200公里時速的鐵輪下，香港失去的或比得到多。

記者：鄭啟源 趙雅婷

上一則
馬時亨指點議員：一地兩檢今「最後一次」審議 「唔好阻住地球轉」

下一則
通識或被閹 教協轟添煩添亂

三跑,港豬噢加埋呢？

大陸啲玩具嚟

足夠解決香港醫療,房屋,低收入津貼等社會問題

錯，係唔夠班高官出糧

香港所有問題癥結只有兩個字"支那"

點解要咁多公屋？

就算起多幾個大白象，都一樣夠錢解決房屋醫療教育問題
係政府突登唔搞之嘛

比新移民

要起應該係起居屋

做乜要收咁多新移民？

香港獨立！

你無制度保障香港人

起13億間都無用

起10萬伙公屋都係比廢老，蝗住

垃圾高鐵

真，啲人唔想面對現實